\solucion{20omm_p4}
	Sea $n$ la suma de los d\'{i}gitos del entero positivo $A$.
	Si $1, 2, \dots, 8$ se obtienen como suma de d\'{i}gitos de $A$,
	entonces $n \geq 8$.
	Si $n = 8$, ya acabamos.\\

	Supongamos que $n \geq 9$.

	Veamos que el $9$ se puede escribir como suma de d\'{i}gitos de $A$:

	\begin{enumerate}
	\item Si $9$ es un d\'{i}gito de $A$, entonces se puede escribir el $9$.

	\item Si $9$ no es un di\'{i}gito de $A$,
	consideremos la escritura del $8$:

		\begin{enumerate}
		\item Si alg\'{u}n $1$, de entre los d\'{i}gitos de $A$,
		no se utiliz\'{o} en la escritura del $8$,
		sumando a estos d\'{i}gitos ese $1$, obtenemos $9$.

		\item Si todos los $1$ que aparecen como d\'{i}gitos de $A$
		se utilizaron en la escritura del $8$,
		consideremos $j$ el menor de los d\'{i}gitos del n\'{u}mero $A$
		que no se utiliz\'{o} en dicha escritura.

		Notemos que en la escritura del $8$ se
		utilizan todos los d\'{i}gitos
		que se utilizan en la escritura de $j - 1$.
		Sustituyendo estos d\'{i}gitos por $j$, obtenemos $9$.
		\end{enumerate}

	\end{enumerate}

	Hasta ahora hemos demostrado que si
	$8$ se obtiene como suma de d\'{i}gitos de $A$,
	$9$ tambi\'{e}n.

	Sea $m$,
	un entero tal que $9 \leq m < n$.
	Demostraremos, por inducci\'{o}n, que
	si $m$ puede escribirse como suma de d\'{i}gitos de $A$,
	entonces $m + 1$ tambi\'{e}n.

	Como en el caso anterior, consideremos la escritura de $m$:

	\begin{enumerate}
	\item Si alg\'{u}n $1$, de entre los d\'{i}gitos de $A$,
	no se utiliz\'{o} en la escritura de $m$,
	sumando a estos d\'{i}gitos ese $1$, obtenemos $m + 1$.

	\item Si todos los $1$ que aparecen como d\'{i}gitos de $A$
	se utilizaron en la escritura de $m$,
	consideremos $k$ el menor de los d\'{i}gitos del n\'{u}mero $A$
	que no se utiliz\'{o} en dicha escritura.

	Notemos que en la escritura de $m$ se
	utilizan todos los d\'{i}gitos
	que se utilizan en la escritura de $k - 1$.
	Sustituyendo estos d\'{i}gitos por $k$, obtenemos $m + 1$.
	\end{enumerate}

	Entonces,
	si $9 \leq m < n$ se puede escribir
	como suma de d\'{i}gitos de $A$,
	$m + 1$ tambi\'{e}n se puede escribir.

	Como ya demostramos que $9$ efectivamente se puede escribir,
	esto nos garantiza que cada uno de los n\'{u}meros
	$1, 2, \dots, n$, se pueden escribir
	como suma de d\'{i}gitos de $A$.

	Por otra parte, considerando $B = 124$
	podemos expresar como sumas de d\'{i}gitos de $B$
	a $1, 2, \dots, 7$.
	Si a $B$ le agregamos un $9$ en cualquier posici\'{o}n,
	el nuevo n\'{u}mero no es surtido.\\

	\emph{Nota:} En la demostraci\'{o}n de la inducci\'{o}n,
	usamos, de manera impl\'{i}cita,
	que podiamos escribir todos los d\'{i}gitos
	entre $1$ y $9$.
	\solutionEnd{}
